# Основы GNU/Linux и подготовка к RHCSA

* [Вступление](README.md)
* [Оглавление](SUMMARY.md)
* [Ссылки](docs/index.md)
* [Команды](COMMANDS.md)
* [RHCSA](RHCSA.md)
* [Changelog](CHANGELOG.md)

## Курс

* [01. Операционные системы и GNU-Linux](01._Операционные_системы_и_GNU-Linux.md)
  * [01. Практика](Практика/01._Практика.md)
* [02. Виртуализация](02._Виртуализация.md)
  * [02. Практика](Практика/02._Практика.md)
* [03. Установка CentOS](03._Установка_CentOS.md)
* [04. О файловых системах](04._О_файловых_системах.md)
  * [04. Практика](Практика/04._Практика.md)
* [05. Текстовый интерфейс пользователя](05._Текстовый_интерфейс_пользователя.md)
  * [05. Практика](Практика/05._Практика.md)
* [06. Пути и директории](06._Пути_и_директории.md)
  * [06. Практика](Практика/06._Практика.md)
* [07. Создание и копирование файлов](07._Создание_и_копирование_файлов.md)
  * [07. Практика](Практика/07._Практика.md)
* [08. Перемещение, переименование, удаление. Жёсткие и символические ссылки](08._Перемещение,_переименование,_удаление._Жесткие_и_символические_ссылки.md)
  * [08. Практика](Практика/08._Практика.md)
* [09. Чтение текстовых файлов](09._Чтение_текстовых_файлов.md)
  * [09. Практика](Практика/09._Практика.md)
* [10. Текстовые редакторы nano и vi](10._Текстовые_редакторы_nano_и_vi.md)
  * [10. Практика](Практика/10._Практика.md)
* [11. Стандартные потоки](11._Стандартные_потоки.md)
  * [11. Практика](Практика/11._Практика.md)
* [12. bash №1: bash-completion, alias, type](12._bash_№1:_bash-completion,_alias,_type.md)
  * [12. Практика](Практика/12._Практика.md)
* [13. bash №2: переменные](13._bash_№2:_переменные.md)
  * [13. Практика](Практика/13._Практика.md)
* [14. Процессы №1: Информация о процессах №1](14._Процессы_№1:_Информация_о_процессах_№1.md)
  * [14. Практика](Практика/14._Практика.md)
* [15. Процессы №2: Информация о процессах №2](15._Процессы_№2:_Информация_о_процессах_№2.md)
  * [15. Практика](Практика/15._Практика.md)
* [16. Процессы №3: Работа с процессами](16._Процессы_№3:_Работа_с_процессами.md)
  * [16. Практика](Практика/16._Практика.md)
* [17. su](17._su.md)
  * [17. Практика](Практика/17._Практика.md)
* [18. sudo](18._sudo.md)
  * [18. Практика](Практика/18._Практика.md)
* [19. Пользователи](19._Пользователи.md)
  * [19. Практика](Практика/19._Практика.md)
* [20. Права на файлы](20._Права_на_файлы.md)
  * [20. Практика](Практика/20._Практика.md)
* [21. Ядро Linux](21._Ядро_Linux.md)
  * [21. Практика](Практика/21._Практика.md)
* [22. Работа с дисками](22._Работа_с_дисками.md)
  * [22. Практика](Практика/22._Практика.md)
* [23. Основы файловых систем](23._Основы_файловых_систем.md)
  * [23. Практика](Практика/23._Практика.md)
* [24. Работа с файловыми системами](24._Работа_с_файловыми_системами.md)
  * [24. Практика](Практика/24._Практика.md)
* [25. Управление логическими томами - LVM](25._Управление_логическими_томами_-_LVM.md)
  * [25. Практика](Практика/25._Практика.md)
* [26. Программный RAID - MD](26._Программный_RAID_-_MD.md)
  * [26. Практика](Практика/26._Практика.md)
* [27. bash скрипты №1](27._bash_скрипты_№1.md)
  * [27. Практика](Практика/27._Практика.md)
* [28. bash скрипты №2](28._bash_скрипты_№2.md)
  * [28. Практика](Практика/28._Практика.md)
* [29. bash скрипты №3](29._bash_скрипты_№3.md)
  * [29. Практика](Практика/29._Практика.md)
* [30. bash скрипты №4](30._bash_скрипты_№4.md)
* [31. bash скрипты №5](31._bash_скрипты_№5.md)
* [32. bash скрипты №6](32._bash_скрипты_№6.md)
* [33. Загрузчик GRUB](33._Загрузчик_GRUB.md)
* [34. Система инициализации - systemd](34._Система_инициализации_-_systemd.md)
* [35. Системный менеджер systemd](35._Системный_менеджер_systemd.md)
* [36. Логирование](36._Логирование.md)
* [37. Планировщики задач](37._Планировщики_задач.md)
* [38. Создание backup скрипта](38._Создание_backup_скрипта.md)
* [39. Инкрементальные бэкапы с tar](39._Инкрементальные_бэкапы_с_tar.md)
* [40. Дедупликация с VDO](40._Дедупликация_с_VDO.md)
* [41. Создание systemd юнитов](41._Создание_systemd_юнитов.md)
* [42. Основы сетей](42._Основы_сетей.md)
* [43. Работа с сетью](43._Работа_с_сетью.md)
* [44. Удалённый доступ - SSH](44._Удалённый_доступ_-_SSH.md)
* [45. Принудительный контроль доступа - SElinux](45._Принудительный_контроль_доступа_-_SElinux.md)
* [46. Межсетевой экран - firewalld](46._Межсетевой_экран_-_firewalld.md)
* [47. Пакетный менеджер - dnf](47._Пакетный_менеджер_-_dnf.md)
* [48. Восстановление доступа](48._Восстановление_доступа.md)
* [49. Виртуальная память, swap](49._Виртуальная_память,_swap.md)
* [50. Планировщик процессов](50._Планировщик_процессов.md)
* [51. Оптимизация производительности - tuned](51._Оптимизация_производительности_-_tuned.md)
* [52. Управление многоуровневым хранилищем - stratis](52._Управление_многоуровневым_хранилищем_-_stratis.md)
* [53. Установка RHEL](53._Установка_RHEL.md)
* [54. Настройка времени](54._Настройка_времени.md)
* [55. Работа с IPv6](55._Работа_с_IPv6.md)
* [56. Передача файлов по сети](56._Передача_файлов_по_сети.md)
* [57. Сетевые файловые системы - NFS](57._Сетевые_файловые_системы_-_NFS.md)
* [58. Сетевые файловые системы - SMB](58._Сетевые_файловые_системы_-_SMB.md)
* [59. Автоматическое монтирование - Autofs](59._Автоматическое_монтирование_-_Autofs.md)
* [60. Веб-интерфейс - Cockpit](60._Веб-интерфейс_-_Cockpit.md)
* [61. Глоббинг и регулярные выражения](61._Глоббинг_и_регулярные_выражения.md)
* [62. Основы контейнеризации](62._Основы_контейнеризации.md)
* [63. Работа с podman](63._Работа_с_podman.md)
* [64. Про сертификацию RHCSA](64._Про_сертификацию_RHCSA.md)

## Лабы

* [Sudo](Лабы/sudo.md)
* [Логи](Лабы/Логи.md)
* [Настройка сети](Лабы/Настройка_сети.md)
* [Планировщик задач](Лабы/Планировщик_задач.md)
* [Пользователи и группы](Лабы/Пользователи_и_группы.md)
* [Права доступа](Лабы/Права_доступа.md)
* [Процесс запуска операционной системы](Лабы/Процесс_запуска_операционной_системы.md)
* [Работа с дисками и файловыми системами](Лабы/Работа_с_дисками_и_файловыми_системами.md)
* [Работа с файлами](Лабы/Работа_с_файлами.md)
* [Скрипты](Лабы/Скрипты.md)